要求警方就圍村進行違法酒席集會進行公正執法

因應武漢疫情蔓延，政府執行嚴厲「禁聚令」禁止市民聚集，然而禁令之下，粉嶺龍躍頭鄧公祠有鄉紳舉辦超過20人的婚宴酒席，警方僅口頭警告了事，引起輿論嘩然。而就在宴席舉行，鄉議局曾向各區鄉事委員會發信，呼籲村民避免群聚及搞聚餐，但有關勸喻似未引起村民正視，認為祠堂是私人地方，有律師亦謂祠堂屬灰色地帶，但律師鄭家富不同意此說法，認為應該提出譴責，並追究政府為何不執法。

律師鄭家富不同意有關宴席屬灰色地帶，因目前禁聚令只豁免了12個場合可多於4人聚集，其中包括居於同一居所人士，而且任何地方（不論公眾和私人）設婚宴，不能超過20人，且不可有飲宴及提供膳食，故有關宴席是絕對不符合上述豁免條件。
他又說，並非所有私人地方一定不是公眾地方，根據普通法還是明文法，只要某地方公眾可以進入，而且負責人是容許公眾進入，不論付費還是免費，有關地方都可以稱之為公眾地方，例如聖堂禮堂、學校禮堂及私人會所，負責人容許進入，就可視為公眾地方，故禁令亦會適用。因此他不同意有關祠堂是私人地方屬灰色地帶的說法，認為「應該譴責佢哋，同追究政府點解唔即刻執法」。

最後

------------

要求警方就圍村進行違法酒席集會進行公正執法

幫手傳出去，儲夠夠一千人投票，

幫手推十次

強烈譴責公然違法 挑戰政府管治威信人士

譴責。強烈譴責。非常強烈譴責。

鄉黑：「哦！」

笑到癲，你估差佬理唔理你

唔理你。你都吹佢唔脹

梁振英：若泛取過半議席，即攬炒成功，香港玩完。

香港有幾多防疫措施或法例都多Q餘
黑警選擇性執法 就係700萬人防疫缺口

淨係搞黃店 你咬佢食？

唔知係咩人仲會諗靠差佬做嘢

黃店就派人日日每半個鐘上去踩場。藍店睇唔到

你吹咩

根本冇普選 黑警唔清算
社會所有事都會係咁

唔係諗住靠佢做嘢，係逼佢做嘢

到時咪話睇唔到，or人走哂先派人去。好心啦ching

狗就係唔做野,剩係搞黃店

有險可守？